香港史上最強馬王係邊隻？

翠河
原居民
精英大師
及時而出
雄心威龍
步步友
威爾頓
好爸爸
靚蝦王
蓮華生輝
爪皇凌雨
明月千里
同德
美麗傳承
加州萬里
佳龍駒
友瑩格

邊隻歴史地位最高

精英 世界之名

步步友

祿怡都冇

實力就唔知喇 個朵應該係精英大師最響

佳龍狗喇 四歲三冠 姿態輕鬆
啲對手 美麗傳承 四季旺 巴基之星

奔騰都無

添法寶

論戰績冇得講一定係精英大師

精英大師 連勝記錄 海外又贏過 論地位邊個夠佢

短途王

爪皇凌雨
打吡+香港盃+女皇盃+司馬經典賽

戰利品

雞巴之星

巴基之星

搭單問世界最強係邊隻?

范高爾？大震撼？

XX仙子

劉馬車

杏目 成全寶

仲有魚子精華

Frankel

岩

精英大師呢隻馬勁到被美國時代雜誌選為年度百大風雲人物

利申 爪皇凌雨最勁

My wife know everythings

一定係格鬥王

嗰名咁型？邊度嘅馬？

爆冷

佳龍狗

嗰時精英大師唔睇馬都識

精英大師no.1

精英大師真係難以超越

冇G1喎 只係4歲王 不過冇死既話都理應會有G1

沙田馬王 敗走雅士谷 輸滿樂時繽紛會 但贏親都姿態輕鬆

美麗傳承？

6個G1 沙田一哩紀錄保持者 贏親都又係彈甩你

細個睇原居民 覺得好勁

我記精英係日本好出名，之前去日本讀過書連唔買馬嘅人都知精英個朵

外國馬去日本跑得2.0倍自從Sunday Silence系堀起後都好少有

冇贏話海外唔計馬王啦

主場贏晒有咩咁威

地頭蟲

精英大師最後一場贏馬

爪皇凌雨贏杜拜

漏閘ballout 放頭變後追握手位衝返黎都彈甩黎贏兼破紀錄
屌真係痴痴地線

嗰場真係痴撚線

潘頓

從來唔睇馬 但係聽過
原居民 靚蝦王 精英大師

呢三隻可能係最出名？

有冇唔同距離既世界紀錄
唔計獎 邊隻最快

雖則贏唔到香港盃，個獎金紀錄又準備畀人破
但係樓主個list冇爆冷真係講唔過喎

佳龍b

爪皇飛電 的盧 依兩隻

個馬主大貪姐，其實都好勁，跑開短一轉程都係啱啱輸個第一少少

一定係爪皇凌雨，有杜拜司馬屌打哂其他

王騎

刷獎金馬王

冇出征過海外都冇資格選

唔算刷掛，隻馬健康襟跑
（唔似得大摩近年嗰幾隻馬王咁）
又嘗試過遠征
又係香港極少數贏兩次女皇盃嘅馬
算有交代啦

格格一年内攻陷三地G1都冇人講

有性格
活力先生

大摩羸係羸得多但谷死/傷馬

自己top5
爪皇
精英
佳龍
靚蝦
美麗

一嚟就退休，難免急功近利
二嚟冇咗神父係有影響

Lammtarra

白兔糖

精英大師係出名d
但如果只係純講最佳短途馬
蓮華生輝唔會係佢之下

格格underrated

實力深不可測
可惜配種成績麻麻

好爸爸=步步友

但我都覺是步步友

步步友絕對無資格

炸魚薯條

步步友對過三隻頂級馬
英國對solow
主場對滿樂時 繽紛會
全部無得跑
行過贏嘅對手係美麗之星 大運財 詠彩繽紛
咪玩啦最強

一哩成就依家傳承基本全方位超越咗步步友
級制頭馬，G1數字，紀錄時間都係
係未遠征

精英穩定性贏晒啦
場場都有料
點會有得比

要做最強馬王起碼要羸場外地G1先啦

佳龍駒

地位名氣成就都肯定係精英大師
但最有意義就係爪皇凌雨場司馬經典

靚蝦王
精英大師
牛精福星
爪皇凌雨
蓮華生輝
軍事出擊
友瑩格

精英大師係毫無疑問馬王之王
前連勝世界紀錄加出現既時間係賽馬同香港最差既時候 已經係其他馬追唔到
佢個銅像都長放左係馬場入口果面 已經睇到個地位 其他馬都只係爭第二
如果講世界最強馬王 我會揀杜拜千禧同范高爾 可惜千禧死得早 證明唔到太多

駿王

精英大師 而家去左邊？？？

范高爾係咪呢隻

放咁多

精英大師
讀緊小學都識佢

件彩衣仲要出勁多怪獸

喺澳洲嘆世界

天外之天

點解咁多人話精英大師
人真心覺得爪皇凌雨同精英大師同level

出名就精英大師咖喇
贏得好睇我揀步步友

玫瑰馬

嗰陣睇短途蓮華生輝真係殺晒，可惜除咗新加坡嗰場之外都無乜喺海外證明自己。嗰場贏咗年華老去嘅前澳洲短途王「兼拼目標」(記得騏綵挑戰過佢可惜出閘斷腳戰死)同埋新加坡馬王「火箭人」，短途實力真係勁。

可惜都係傷病多，但比起蓮華生輝，我個人鍾意騏綵多啲

呢隻好記得 快活谷長途後上 由四班玩到上去跑遮打盃 可以係冇可能既位追到上黎

Ahhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhhh

路過
聽過精英大師 同 靚蝦王

講范高爾最誇張果場 應該係2000堅尼 狂放 最後大勝 仲有場上二千 冇騎過已經贏哂班2000馬 歡暢都輸六七個馬位

竟然冇比卡超？

騏綵國際賽大勝
同埋之後破蓮華生輝直路不敗身
可惜

極奇妙

聖詹士皇宮嗰場跑跑下祁義理拉唔住 自己湧左上去過埋隻電兔拉開成條街 最後差啲俾人追到

論成績同成就必然係精英大師

幫我贏錢的，就是馬王(金飯碗)

雄心威龍

無計，連登仔當年仲未出世…佢嘅馬主可能仲多人認識…

係，有一場直路同蓮華生輝鬥到最後一步贏咗，兩隻馬頭「及下及下」，真係睇衝線嗰步邊隻「及」得前啲，跑多一步就蓮華生輝贏。

香港一定係精英大師啦,美麗傳承唔出去跑下無乜代表性

精英大師當年連勝上埋全版A1
無論計代表性 實力 戰績 最強馬王之名當之無愧

杜拜千禧跑唔到歐洲主流2400,始終爭啲咁,計埋後代影響力天文學家應該係近代最勁

澳紐三大馬后無乜人提
日平線,魚子精華,雲絲仙子

無海外g1(新航國際盃唔計）,講咩都無用

論配種天文學家超勁啦，太多好馬啦
但係競賽成就反而差少少
skip咗凱旋門唔跑走去跑泥（雖則嗰年生氣超勁）

短途: 精英大師100%
一哩: 好爸爸 美麗傳承 (三勝12月國際賽，傳承好大機會做到)
2000-2400: 爪皇凌雨 爆冷 威爾頓 明月千里，實力相差唔太遠

海外: 100%范高爾，數下g1總計贏幾多個馬位，有邊隻追得到佢

八十年代競賽水準差好遠

爪皇 精英 靚蝦王

呢3隻應該最強，唔好睇少靚蝦王，我諗1600米香港無一隻會秤先過佢

人地講緊香港最強呀柒頭

金秋

出名一定係精英大師, 當年係巴士有人話, 訓身買佢WIN好過買匯豐收息

重要佢係伸住隻利出黎咁贏

香港既話個人最中意爪皇凌雨
最銳個時d外隊馬冇一隻夠佢跑 仲要贏埋杜拜司馬

世界既話 海都之星大家點睇？
6連勝G1 1600 2000 2400都贏曬 仲要場場G1都要係個個路程既頂級
我個人最buy 海都之星

佢跑都唔差啦,愛爾蘭冠軍錦標畀人推出外欄先輸個鼻,去跑美國都係為配種做準備,不過衰咗

范高爾都冇上過2400 都有好多人話係最強 好想睇望族單挑杜拜千禧 好可惜

鴨仔收緊工 主要配果幾隻都夠賺
黃衫近期直程失蹤

靚蝦王旋風式後勁

新加坡啲G1成日畀香港馬撳錢咁撳

花月春風都兩連霸

爆冷都冇

小飛象

盲既

首飾太陽

咁花月春風又未係超差
同一年董事盃 金盃 女皇銀禧都攞第二
冠軍一哩個第三仲勁
全程外疊返到嚟head住大運財 將男 精彩日子
不過新加坡G1水準真係低

四季旺

金秋 和順超影 平湖之星

潛番你老母個閪度啦

咁你屌曬成個post講外國馬嘅人啦

多謝支持

後上馬永遠最好睇

瀨屎藏

赤兔

係咪史上出馬次數最多

147桌球

歡樂從心未擺風水陣已經兩出兩捷加埋贏36個馬位 光榮退役

梗係中環英雄
腎仔話佢中環追上黎贏

聖氣凌雲

淨係識靚蝦王同精英大師
利申無睇馬

起隻隻都有本地G1
起碼有海外G1先有得鬥
精英大師 爪皇凌雨 靚蝦王 友瑩格

拉屎藏都冇人講

大天龍

精英大師我由小學都已經知

計海外賽積好望角勁過精英大師,不過未贏過佢

春天 得吋進尺

點解冇人提
喜蓮之星

馬齡淺 最愛雄心威龍

牛精福星？ 利申唔識

最鍾意靚蝦王
不過成日跑第2

未傷既蓮華都係場場有料
傷過之後都贏到 g1添
當然大師有連勝睇落戰績係完勝
但蓮華果代既對手係勁過大師果代
全盛無敵神駒同騏綵大師都未必穩贏
同埋1000/1200紀錄保持者都仲係蓮華

我認為無長力跑二千至哩半嘅馬都唔可以做馬王，始終二千至哩半先係世界主流，所以我揀「原居民」；係日本盃僅輸特別週跑贏凱旋門大賽冠軍望族。到目前為止唯一一匹香港賽駒挑戰英國哩半經典賽事，仲要九歲都可以係G1入位置。

世界馬王我就揀「海都之星」

及時而出

好望角敗走 之後做世界短途挑戰第一
唔係否認蓮華生輝 但對手唔會勁過大師 點講都唔通
同埋紀錄代表唔到實力 唔通跑1000 大師會輸比跑到55秒內既寶樹x盈咩

爪黃飛電
的盧
赤兔
絕影
淨係識呢幾隻

小橋流水

Arrrrrrrrrrr

1賠1都買？

短: 精英 > 蓮華 > 格格 騏綵
一哩 : 靚蝦
中長距:爪皇 原居民

小橋流水都贏過

所以我都好奇郭生今年會唔會臨尾又縮
日本仔已經留左隻勁馬等佢黎安田挑機

好似係派1.01

咪玩啦 佢做咩時間佢咪做咩時間
大師未彎之前根本係場場玩敵
從來都未有馬係佢正宗途程迫到佢要100%發揮
吾敢話大師次次食硬蓮華 但肯定73開以上囉
同埋不嬲放頭馬風險係少過後追馬好多架啦
仲有大師對手有幾弱呀
如果你單講香港馬 都強過蓮華啦，不過你實話老退既
所以其彩果炸講吾講都無所謂
仲有貨幣名駒外國對手好多都正宗G1級數

精英大師對手唔勁
好望角去英國澳洲都有賽績但都未贏過精英大師

湘南比馬帕爾馬

心中最強明月千里
客觀地看就美麗傳承

精英大師

集體回憶

加上大師遠征都有貨賣, 1200贏, 1600都只輸少少

安田1600唔止1600啦

安田千六要千八氣量
一隻跑開千二既擺前返黎唔散奇蹟黎

我去左邊？

有邊隻馬可以做到標本放係博物館

世一美

美麗出去繼續贏就世界馬王

又抽

位置可能都1.01
買位置唔好

只欠一場外地G1就可以正式登基

好好計同極奇妙都贏過

不過好好計應該可以排香港泥地王第一

準備就緒呢

差好多班 去到杜拜世界盃跑都冇得跑
好好計去美國贏一級賽 對手仲要好強

好好計當年贏全世界都好轟動，連歐洲隊都贏唔到美國泥地g1，竟然比香港贏左仲要講明無食lasix

果場馬2 3名都係育馬者杯冠軍黎

大文豪？

冇記錯係上一年泥地短途同泥地一哩育馬者盃冠軍 可能果兩隻當係熱身 但有能力贏到佢地 都證明佢係美國泥地都好有能力

贏到一場外地g1既話都幾肯定超越精英大師
睇馬主博唔博
為錢定為名
而家場場大注都贏硬 唔通斷自己財路咩
名又冇錢分
外地環境唔同都影響大

爆冷呢

努力加油

個馬主又唔係窮到靠隻馬開飯,出去鍊低啲當地馬王先係名利雙收

錢邊個會嫌多
谷壞咪柒

我當年Royal Ascot現場睇佢退役前最後一場
狂勝16馬位

下一場仲要係小橋流水贏
勁多鬼佬嚟恭喜我

本馬簿仲keep住

但係完美加傳奇馬王一定係Lammtarra

香港記錄既話 馬會個參考資料入面有
世界紀錄就唔清楚係邊睇

但係唔同馬場啲草又唔同，草地濕度都會影響到時間
有啲馬場又上斜落斜咁
所以跑出最快時間個隻馬又唔一定係最勁
要計最勁既馬多數都係睇佢贏咗咩獎項、贏咗幾多次

我鍾意一哩馬多啲。竟然無人提電子麒麟
精英大師成就一定最高，其實同期好望角都係馬王級

電子麒麟同好望角差唔多,一隻畀精英大師食住一隻畀靚蝦王食住,國際賽又撞啱奥運精神復甦同坐box,全盛後勁唔差得過蝦王

靚蝦皇

典型支那思想,有錢就得

比榮進寶蹄屌打

電子麒麟1哩常日未段爆21秒幾

日本隻杏目去到咩水平?
只係睇左兩三年馬唔太識以前果D

睇嚟會去法國完夢,不過日本次次都撻q第二

黃金巨匠

個陣好好就係因為精英下下1.0賠比人屌跟住狗會先改制如果1.01開出狗會個場有機會要輸

係10.5w，馬會基本上要輸因爲抽完水都派唔到10.5比馬迷
大師第一場輸1.2都好似係近年最熱w輸

牛精福星 underrated
1600-2000
安田
杜拜世界盃第3
殺埋精英連勝

好似係

未遠征感覺係好似淨係恰本地既廢馬

精英大師17連勝好難輸

日本仔真係幾有膽識，唔會放過任何一個遠征既機會，唔會留係日本做山寨王，要做就做世界級馬王。
見到美麗傳承升到上世界第一評分我就笑而不語了
杏目先排14

the wife doesnot know世二

杏目應該係最大機會圓夢。之前黃金巨匠係輸騎師。但成全寶每季跑一兩場專攻凱旋門。希望杏目唔好跑咁多。

快樂八十

蘇銘倫頂級騎師啦，嗰場係咪發力過早好難講
蘇林美亞嗰場又真係勁嘅，兩隻掟甩後面幾個馬位
反而杏目用李慕華跑法國有啲唔放心

今年全盛期應該係海都名門,睇下個馬主會唔會40歲都未到就上3次凱旋門大賽領獎台

Ching你個名

一定係爪皇凌雨 心臟病好返贏杜拜司馬
爆冷落埋隻電兔都跑第二
其次係靚蝦王 鬥日平線個場拍爛手掌 仲要贏安田
跳途一定蓮華生輝 贏火箭人單打獨鬥讓埋條內爛比佢都接贏 精英大師連勝係狗會特登開多幾場賽事比佢跑渣

爪皇凌雨

老蓮短途世一
利申迷姚黨

成班太監馬

幸運馬主

事事為王 雖然唔係馬王

阿拉伯王子大撚把錢買馬

最佳馬后 勝威旺

精英大師 唔賭都識

好好計 美帝g1

奔騰2 奶馬

大把日本馬王級唔遠征

已經蘇銘倫騎

莫雅，布宜學都會騎錯啦。膠你老母？

其實馬女係咪著數d
見d跑得唔錯既都係馬女

討論下以為自己馬神。派膠？我屌你老母爛臭閪啦

撞攔個場邊有騎錯

隻馬一下無哂邊個騎都無用啦

蘇銘倫係騎黃金巨匠之前
就已經同蘇林美亞有交收

國際評分係咪有好多香港馬會嘅人喺入面,香港馬高過好多歐美澳日馬,12場國際G1

火箭人果次四歲未到第一次跑g1輸左就計
精英大師贏果d group就唔計

馬克羅斯啦
放個吳嘉晉上去都執3win

火箭人係新加坡贏到開巷啦個陣 七連勝 一個本地G3同一個本地G1
蓮華係多傷病 兩次出日本都出事
如果唔係成就我敢講唔會輸比精英大師
但佢永遠都係我心中短途馬王

係 個時小學同frd玩紙飛機 我幫我嗰架改咗個名做精英大師

香港短途好似高分賽事黎

香港都好出名架，12月果4場 人地叫世界草地錦標賽日

冇海外G1已經收得皮啦，睇下上年女皇杯場面幾冷清，得兩隻日本馬黎跑，而巴基之星只係跑贏唔叻ge大雄圖，澳洲一年成七八十場G1，南澳昆士蘭水平有幾高心照啦，所以話要證明實力唔該去日本,杜拜,英國贏場G1睇下先講

前途黑暗

如果佳龍駒未死，成就會唔會勁過美麗傳承

補link;

美麗傳承都係後面食塵咋

嗰時美麗傳承未識放頭

赤兔馬

海都名門係個跑法太被動，希望可以再機動啲
凱旋門大賽對上一匹入直路守10位以後嘅頭馬好似已經係勞動力，卓芙、金號角都要靠主動贏

雖然我同意你講野

但艾恩遺跡番日本都贏G1

精英大師個地位已經上左神枱
美麗傳承離開左投注站重有無人識佢

美麗傳承都6歳馬
佢係超班 但感覺已經見底

我果場係隻馬腳軟，唔關騎師事

講真蘇林美亞本身就唔勁

咁你仲想點進步
Winx 一早見哂底添

呢隻有幾場贏到無敵
可惜啲部署太亂

日本盃個場，雖然我好細個，但係睇到喊咗出嚟

杏目未必到2400M
凱旋門嘅2400米實際要3000M 氣量

蘇林美亞嗰場算勁啦，掟甩馬群追到巨匠
雖然嗰年凱旋門如無意外係近年最低水準
所以巨匠真係

TVB 新聞都有播
伍晃榮

精英大師 原居民

蘇林美亞只係G2 馬
果場除左聖堂同帝皇城堡，無隻馬出名

丹山夢、飛雪仙蹤、天賜寶駒全部唔跑
巨匠咁都畀匹超水準發揮嘅蘇林美亞追到
真係

明顯隻馬累，太早出頭，一過咗就收慢，最後腳軟撞欄

但唔關蘇銘倫事，係隻馬爆發力太強，一入直路頭爆哂啲力唔留力趕收工，最後持續唔到

你睇last200柏兆雷轉正手鞭隻蘇林美亞先變左第二隻馬佢果下爆發力係彈甩哂後面追上巨匠
果場馬跑100次應該99次都係巨匠贏，淨低就係無啦啦上身既蘇林美亞贏

所以話蘇林美亞同柏兆雷好嘢
巨匠咁樣都係得佢哋埋到身，後面嗰堆完全冇野睇
巨匠咁騎呢唔知係咪關佢老竇事

佢老豆當年就係好似蘇林美亞咁喺HK Vase 追上藝高強

戴圖理一早加速搏走甩
點知後面武豊甩埋韁追到最後一步
神蹟黎

但係蘇林美亞係柏兆雷犀利
黃金旅程係多得武豐

香港啲g1好能重水份 海外馬都係派二線級數黎
有時對手得本地馬 之後國際分又照加上去
感覺上歐洲個班重視個績多過個分 因為影響配種價值 所以部署好精密 真係抖夠先再沖場classic賽
咁少跑左個分自然跌咪比係又跑唔係又跑嘅香港馬王上到位

Stay Gold本身臭脾氣撞到人地墮馬,個仔就細膽畀人追就撞欄

睇下黃金船

牛精福星都無？

香港其實同杜拜差唔多，已經好過澳洲
今屆杜拜世界盃啲水準都差哂

大熱門大漏閘

依家叫好咗,以前係唔係到出足14隻,有啲本地得百分頭嘅馬都夾硬塞落去跑,歐洲嗰啲唔夠班真係車錢都蝕埋費事嘥時間

其實百大G1入面香港多過日本

你睇日本盃，日本自己玩爛左
海外派啲馬仲屎過派去香港果班

黃金船反而惡,兩屆寶塚貴婦人都有撞佢,跟住佢撞返貴婦人轉頭

日本地硬過石屎 歐洲馬好難跑
舊年嗰兩隻跑跑下都好似唔想展步咁

腎仔

啲馬王退左休之後 會有啲咩生活

唔少去左澳洲既Living Legends牧場

睇下馬主係唔係仆街 錫馬既通常番澳洲養生

17年近照

好D既馬主送佢地去澳洲養老
仆街D既送去澳洲繼續跑

好似話牛精係果個牧場係大佬,大師反而只係佢條靚之一

為績既跑BC TURF
為錢既BC TURF + HK VASE
日本盃真係比日本仔玩爛晒

唔緊要，最緊要接受挑戰，我覺得你想稱得上王者就必需不斷去挑戰自己，而唔係不停贏蹄下敗將。

好爸爸個馬主
啲配種馬一年要射幾百次精其實都幾慘,依家係人工配定自然扑嘢配？

始終香港馬係公公
外國馬點解肯挑戰自己係退役完會去配種，每贏一場已經加強自己張cv引多d馬黎配種
傷左或者跑唔返咪即退止賺

香港馬退役就係得返行行企企，咁用盡黎贏馬拉頭馬係幾無奈

同德

所以事事為王醒,求其整傷自己然後快快手去澳洲屌囡囡

サートゥルナーリアsaturnalia

應該比杏目更強

比人夾包廂，內欄搵馬同你燒體力都死
佢又唔係好似巴基之星咁既跑法屈人機
太多因素影響，仲有檔位騎師場地讀數

大師去安田就係被炮灰日本馬燒都頂到第3

agger 1600 馬王

始終都惜敗，同當年比牛精fuck星破金身咁可惜

無錯

武豐呢場係黃金旅程揹佢返黎
鬆左腳踏基本上佢只可以抱住隻馬
係隻馬好超之下自己fight back 返黎

檔好先贏少少

我最憎武豐騎deep impact
凱旋門個場竟然唔拉馬俾力再後上
全程係前直路無力
話就話之後dq左（用左歐洲禁用𠱼喘藥、日本可以）
都唔係咁跑

仲要3歳有馬纪念追唔切
明知中山直路短唔上
俾真心呼喚偷多場

勝者為王，大師跑place緊係幫個跑WIN既挽鞋

都好過要自己打丁

龍王加西沙里奧
應該贏唔到日本馬公三冠

個場入直路都gel 哂頭彈甩贏
點知會一下無哂

一直都唔覺佢係頂級騎師,柒事多到爆

日本本土佢算係最好果幾個架啦

真係估唔到會咁

話時話而家日本G1 都好少歐洲馬去

是但搵兩隻G2馬去

deep impact果場如果贏左之後對日本仲大打擊,因為本身就有禁藥取消硬資格
所以武豐係幾好命,咁樣將矛頭指返去練馬師到

真係唔明d馬已經有歐、美級數
但騎師培訓會咁差

香港有人唔睇馬都識韋達添
咁又係咪最勁

個種靚到不得了

第日又屌女屌到腳軟

我的禮物
最佳禮物
贏歌
西域猴王

但用唔到自己後上跑法咁輸真心唔抵抵

圍威喂時期個朵最響果個
日本國寶騎屍黃金旅程跑到錯撚晒

入JRA騎術學校要鏟光頭到讀完為止,而家男人都咁貪靚撚同佢去
有個日本仔讀到一半就走左去加拿大贏左100幾場頭馬都唔返黎

好過呢家呢班

川田

保護主義

冇競爭好難有進步

仲有日本可能有時太嚴搞到騎師唔敢去太狠

呢場日本應該就算罰都唔停賽,但佢停左兩日(呢個後生騎師18年自發去左澳洲一年,可能因為咁騎得狠左)

佢家下過氣+錫身咁騎都似樣過唔少新一代既日本騎師
乜撚川田將雅戶崎圭太果班真係笑死人無命賠

簡丙馳又一樣大把人識
蔣嘉琦又大把人追

日本個d騎師走位
香港已經要問話

13點會唔係最勁

大震撼點解凱旋門咁輸，豐哥有話過係一生遺憾黎
佢之後講過當時賽前只係覺得兩大熱門風馳思樂驥係對手
當時一出閘兩大對手都擺左前面走，結果佢選擇拍住風馳黎跑，最後大震撼因爲早段用多左力弱
不過佢呢一步成功封到風馳塞到無跑過佢以為跑贏兩大熱門就已經贏到凱旋門

1.D騎師好少浸鹹水，學下唔同騎法
2.以前圍威喂積弊太耐，有時班友根本連條繩都未必識渣
Btw,日本馬係咪已經有歐美水準？我真係唔知

達少我初初識賭馬個陣
佢太熱真係敢大力屌落去

而家潘狗同雷閪真係不了

老老實實佢係明有貨梗係上、無理由後面等收皮

頭先日本有場G2個大熱門咁騎法係香港肯定俾人問話

拉去直線然後留意4號(紅帽,黃黑直間袖)

難怪咁多鬼佬趁歐洲歇冬去日本搵真銀

川田糞騎乘到班架仔都頂唔順

完全冇留意馬都識silent witness 精英大師 應該代表真係好勁

擺直隻馬都未識

邊個騎

兜大彎塞車樣樣齊
不過佢有一輪去英國學野好似好左少少

草地中長途晨早已經有啦
泥地佢地都贏埋世界盃
只係佢地沉迷要打爆機少跑其他草地大賽姐

莫雷拉馬西黎到香港第一季戰績已經好過佢

杜滿萊李慕華咩level
去到日本都夠掃晒
仲要級賽獎金同香港一樣大大份任拎，而且仲密咁多

一齊跑個陣
Wa你班傻閪下下大外檔上
跑多100幾十米唔嬴你都對唔住自己

雲絲仙子

雷狗去日本d勝率上名率先恐怖

田泰安：Hold my beer.

神業比佢再玩落去都幾難有G1落袋

精英大師係少有可以喺靚牧場安享晚年既馬匹

李慕華係咪阿加汗嫌佢屎飛起佢先去日本

莫雅:班友做乜撚野事多謝送禮

點解華人騎師去唔到鬼佬騎師嘅級數？

你賭日本馬就望都望班傻鳩走外邊

入面佢地實搵唔到位

石橋脩,記得偷雞爆大冷贏過次春季天皇賞

川田呢兩年進步左咖啦，不過進步完都係夠上現役本土一線

杜滿萊就呢兩年廢到離哂譜，g1見佢名飛佢就得

呢個撚樣又係廢物

當年騎名將森臣又係場場跑多二百

無人記得牛精贏精英 ？

點會無

唔想記起
係呢場之後精英走晒樣

無支持

比雷狗手馬黃俊騎都有7成頭馬啦

真係好撚ON9
隻隻馬都當大震撼咁跑

黎緊應該係 傲遊戰士

騎森遜果位係石橋守,已經退役做練馬師,雖然都係一擔擔

原來呢條仆街
Btw 4歲佢就應該要退

十鳩幾廿隻馬就十鳩幾廿疊咁飛出去
啤酒田

實際角度係無錯既，係香港行路咁贏多幾場G1,好過出去博我都明，不過要成為傳奇始終都要有啲今人有深刻印象既時候。所以啲人覺得精英大師巴基之星靚蝦格格係馬王級唔係無原因。

以為一樣

我心中最勁日本騎師已經係岩田

咪話

力架我日文都屌打日本騎師

騎龍王佢咪又係甩韁繩

三浦曾經有d寄望
岩田地方出身有少少唔同、實戰經驗大於一切

醒目再臨大外一氣掃哂

一場半場就打哂飛機

打算fing出去果陣發覺原來d人仲癲撚過佢

日本馬主日本騎屍點都要威返鋪

佢唔係個騎姿永遠都係咁咩不過有時會搞到隻馬俾佢騎傷

落手好重、睇馬主想要d乜、願唔願意去搏一搏

騎到好似隻隻馬都側住個頭咁跑
佢係馬上面又好似就黎墮馬咁
我睇電視都覺得牙煙

點解香港一定要閹馬

延長競賽壽命同穩定性

確有心得

但D馬又受果下吹佢唔漲

凱旋門入直路已出頭基本上已經輸咗9成

三歲卓芙超輕磅都要假直路走定上去先
然後直路出頭走甩

巨匠跑第二次咪又係輸，始終歐洲係勁d

之不過如無意外最強對手都係馬女
希望佢至少係貴婦人級數

我睇sea of class應該好有機會 sea of star仔女無咁早熟

當年精英大師
馬會出左本漫畫講佢㗎喎
我果陣仲係小學 就已經識左

我諗而家美麗傳承未去到全港都識掛
所以計埋知名度應該都係精英大師啦

杏目最大問題應該係驚佢長力未必到姐

凱旋門起碼要2800力

日本盃紀錄時間保持者
長力唔應該太大疑問
最好早少少去歐洲試探下
神鷹 中山慶典 黃金巨匠 高情厚意 係好例子

週日寧靜？

日本杯贏d馬有少少水

埋Q講緊神業

反而杜拜個場比強擊咁追法

凱旋門係咪因為冇乜彎位俾隻馬回氣
所以氣量要求先咁高

杜拜果場佢個勢好似無日本盃咁好

用李慕華跑 唔覺得杏目會贏凱旋門
係日本 騎得多 個人退化哂
去到凱旋門 班歐洲top 騎師 搵位打哂真軍
你估好似係日本 位都唔駛搵 拉出黎就望空

啲英式騎法好好睇 好狼死 擸好條彊 推騎兼備

歐式嗰啲騎姿係好睇

@豐收節 2016 Arc
雖然匹馬唔夠班，不過啲走位真係

美麗傳承

日本啲騎姿好怪 屎忽拮到好高 入直路又企又坐咁

youtube search 的場文男

舞獅咁款

爭一場海外G1
主場輕鬆贏強擊
強擊杜拜連續幾年都跑得好
照計數真係馬王級

發夢王

杏目啲對手暫時唔算頂尖
仲有半年俾佢養長力

純種馬一定要自然扑嘢

澳洲車輪鞭仲正

屌鐵馬

杜拜擺前走會加分佢都唔去

我諗係驚左轉 同埋出過外隻馬好易打柴

時間唔會點呃人，況且佢場場都係好輕鬆咁贏
佢同成全寶同海都名門個分野應該只係騎師既分野

時間先呃人
神業都跑2:21 內
大震撼神鷹特別週全部慢佢5秒跑2:25 , 即係50個馬位

唔擔心杏目實力, 只係去到Longchamp 唔夠長力
好似一路通咁

嗰場日本盃頭5,6名都破曬紀錄時間 咪玩啦

你用咁多年前d時間比點比，東京馬場都改建過好多次
日本杯比佢彈甩哂果堆今年都正常表現
全部本地杜拜g1入哂黎，根本證明隻杏目勁到on9

杏目贏橡樹時間係歷年冠軍中排第二，排第一係貴婦人
打比紀錄時間大震撼之後都維持左10年有多，最後比大鳴大放破左，都係快得0.1秒

巴基之星係關咩事？

所以果場時間真係呃人

杏目係勁, 我只係擔心佢有無Longchamp 長力
至於杏目係日本杯贏果幾隻, 感覺上都殘殘地
第2至4 名都好耐無贏馬
神業對上果次 2017.10.22 贏
文雅之士對上果次 2018.3.11贏
高尚駿逸對上果次 2017.11.26贏
上面三隻到而家仲係未有頭馬

杏目係唔係勁到ON9, 就見仁見智

用贏馬黎比抹殺呢d馬不如你數下呢堆有幾多個g1 place
況且一隻菊花賞冠軍，一隻日本杯冠軍，一隻大阪杯冠軍
事實係呢堆仲係g1常客，杏目係齋推已經贏甩哂呢3隻

唔駛帶盔帶得咁犀利wor日本仔部署咁小心，凱旋門前都唔會撞9 d實力馬

日本杯參賽馬係G1常客係正常不過既事, 無咩好吹奏
如果G1 Placers 都無咁日本杯一早降左格做G2
至於神業, 文雅之士, 高尚駿逸拎左3場G1 (加埋)
係唔係穩贏凱旋門就睇吓對手有幾差

神鷹,大震憾,黃金巨匠,凱旋門之前都係橫掃捧到上天,結果……

全部凱旋門3甲wor

其實 Sea of Class 上年咁輸真係好唔抵
洗唔洗留到咁後呀...
調轉騎C或者比靳能騎已經贏左啦
可惜靳能太老已唔玩

咁抽到個咁嘅檔，其實杜俊誠都算救得靚啦
攝到埋欄跑
Sea of Class跑法好簡單，就係大後上追馬
輕勝愛爾蘭同約克郡橡樹說明哩個係適合跑法
到凱旋門大賽想改跑法留前面對未知風險難免保守
柏葛都話唔應該改跑法
咁我覺得哩個情況下冇得怪騎師嘅
望就望今年匹馬證明下有靈活機動跑法

爪皇轟天同主最勁 香港馬係杜拜贏長途 我諗未來十年都無咩馬做到

認同，輸點運氣

兼併目標幾倍？
好似有2.幾

哇屌你轉彎飛到去十幾疊都有
高一班都唔知道贏唔贏到

無聲聆鹿

精英大師
靚蝦王
蓮華生輝

我意思係知名度，你跑咗一場好令人有深刻印象既比賽，都好過美麗傳承贏落無咩味道。
巴基第一場響咗朵，連細路都識。

發唔發覺馬會幫外國馬改啲中文名好撚型

百威勝

比較似係因為香港偏愛追馬
如果傳承係日本馬肯定吹到鈴鹿再世

其實傳承係勁，可惜佢馬主唔嘗試比佢出去證明自己，遲啲再大啲又高峰已過。
諗起香港馬贏外地賽嗰種心情真係好興奮

日本鐘意做星，先至令咁多人後生仔睇馬
對比其他地方已經好成功

只能望今次唔縮真係去安田啦

想知點解香港咁中意幫d馬切jj

你睇佢場希望錦標孭杜滿萊返黎

換菜七子都唔驚

隻隻都係馬王 都係無得配種 可惜

不嬲都話狗會翻譯組果班幾乎係香港最好果班

佢大佬神威啟示老豆係吉兆先贏到3000
佢老豆係龍王喎

爪皇凌雨輸過畀爆冷

精英大師全盛期1000-1400冇對手

3千真係係難d

雷超

唔計造星，配套都贏九條街，講真禁煙真係差好遠！成件事無咁佬味無咁阿叔。

同埋如果馬會好好利用400米彎彭福公園個塊草寺，可以整個親子樂園之類，都吸引好多客源。

另，香港其實都好多後生靚女入場，仲要係沙田，唔係快活谷個種happy hour party。

艷跡可尋 七重天

佢大長途馬， 喺香港真係嘥左。 最多得2200俾佢跑

當年好望角真係好慘， 明明已經好勁但有隻大師喺度， 點都做老二

大雄圖其實係咪都算喺香港浪費左幾年光陰？
去杜拜跑長啲即刻有表現

唔覺 佢本身質素唔係最top g1 上名已經好唔錯

好爸爸都好痴線

有無試過唔包尾？

應該講，依家同期係無其他一里馬勁

馬主仲痴線

場場快時間咁都係對手問題

全盛步步友對美麗跑一場
大家認為邊隻贏

因為有jj 有hormone令到佢地肌肉發展
跑到5 6 歲就唔可以繼續跑
同埋 香港本身無育馬事業
馬主買堆馬都係睇短期搵唔搵到錢

美麗啦 步步友靠追 腳程都蝕

奔騰呢

同期我覺得被原居民蓋過光芒

轟雷暴雪

香港點都擺前走著數

馬主都淨係諗住拉頭馬威威,
香港又無育馬事業,留條馬撚都無用啦

呢隻嘢仲要跑快活谷先掂，吓吓外欄追上，直路已經短，係要臨終點線先贏

擺頭點都有著數

有肌肉 短途跑得好d咩 育馬可唔可以賣去日本澳洲
巴基之星係唔係都切左

彈甩贏強擊,強擊追到杏目要發力騎

有肌肉唔一定會跑得快
大隻佬都唔代表好打啦
可以運去外國做配種馬,'
當年幸運馬主都係嬴完打比退役配種
但係香港好少馬未切J就有表現嬴到G1

咁點先跑得快
全部都係若要成功必先自宮

其實而家D馬黎香港時未切J的話,脾氣好+表現ok馬主/練馬師都偏向唔切既
好好瑪就係

大摩自己講過 傳承勁d 我諗唔會夠大摩自己清楚

精英大師
最強唔係香港贏個十幾場晨操
而係跑日本個兩場，佢既鬥心顯露無遺
直路盡哂力，但都死頂埋去，事隔多年睇返仍然感動到喊，跑高松宮安田打孖黎，冇乜馬會咁部署，佢可以打叠有表現，真係120分同你跑，亦就係咁就跑乾左

步步友馬主都走左啦；梗係讚個仲會買佢馬既人

講多十萬次都一樣；場場冇馬燒佢block佢點會唔贏

大漏閘果場成班岸尻尻等傳成上去放根本就係造馬

講真,歐美班大袋唔係蠢嘅,真係有配種價值一早收起唔賣一係就天價,香港買馬有兩種人,一係就富豪純買馬嚟威,閹唔閹對佢嚟講無所謂,一係就要嚟搵錢所以要跑盡隻馬,最好跑到十歲都仲有獎金,一退役最好死埋養都慳返,原居民同好爸爸個馬主係表表者

香港賽馬好高獎金

根本每場都係做馬比傳承贏
兩場HKIR G1夾埋外隊呃哂全世界
你講嗰場漏閘破紀錄時間贏都係因為馬會較慢左個鐘

全港馬迷得你挑通眼眉 趨吉避凶避開哂做馬賽事唔賭唔睇

不過sea of class個大後上跑法真係好刺激
睇下佢學唔學到當年golden horn咁轉主動贏番enable

呢隻馬勁好睇
睇莫雅次次都由last左穿右插咁追上黎
香港同杜拜個場都好過癮

尋日隻妙算咪想燒下佢點知自己收左皮

大佬傳承自己步速就快，點燒呀
唔係逃馬就例牌要步速慢架，傳承仲要係2200馬縮落黎跑

彈甩強擊贏夠証明有突啦

以前同德負15x磅個時間係咪會慢d

世界最強馬王有人討論
咁最強馬后有邊隻
卓芙 贏過兩次凱旋門 大家點睇

間中都有失手
指鹿為馬
成全寶

Enable都連續兩年贏
仲要係第一年贏幾個G1直落
第二年大半時間抖緊
只跑一場低水準熱身賽都照贏凱旋門

反而Treve正賽前表現冇咁穩定

Golden Horn日蝕 愛冠都主動贏馬試準晒
Sea of Class 如果可以主動跑當然好但係今年就同Enable平磅，睇下反唔反先到

莫他脅 明朝盛世 緩衝之計 月影雲霞 好戰王

Sea of Class嗰場差小小就追到

好爸爸呢d垃圾都拎出黎講

傳承個前速其他馬要推先得
所以爭分奪秒跑兩次都輸

另外，傳承好乖唔怕燒

咁講其實Enable嗰場狀態都唔係十足啦
季內第二場跑凱旋門，跑完九月錦標仲遇上阻滯

馬主仆街一回事
佢第一年贏果堆外隊係果年歐洲一線一哩馬，奇速達一返歐洲輕取樂景傑，大將領好似3個歐洲一哩g1，贏過果年香港杯冠軍威滿蹄

仲要暫時唯一一隻3連霸12月國際賽

沙田馬王
出到去企係到

我覺得莫他脅 帶來吉利呢D個名都唔知咩文黎既名
佢都譯到中文好意思先勁

澳紐三大馬后,日平線,魚子精華,雲絲仙子
三隻都上唔到2400
實夠威

睇埋背景同字面拼音嚟釋

係呀；地頭蟲就地頭蟲

未贏過海外G1就話自己香港最強馬王就係大笑話

贏到今年冠軍一哩同安田先上黎鞭屍啦

強擊左轉特佳；埋到杏木身；睇你覺得日本馬王有幾勁囉

都係果句啦；精英臭蝦鯪魚爆冷牛精蓮華隻隻代表香港有表現先有資格選馬王；未出過沙田既真係唔好提

強擊係遠征特佳
佢唯一既G1就係跑右轉拎返黎

可以係隊友幫手做個慢步速打亂對手節奏

閪拉贏果場咩黎

翠河啦，三冠馬王唔係咁易
精英大師，連贏唔斷都唔係咁易

1100米處 世界級變速

好爸爸都算曾經既一哩王 馬主都係仆街之王 成10歲仲想拎去澳門定新加坡跑

唔係馬主練馬師on撚9
一定係原居民
99年跑日本盃之前

唔係要佢跑場1000米
點會輸俾特別週
套動畫都要改主角

最後要佢跑撚到十歲 十一歲攰死

引唔到...

嗰場1000要嚟熱身啫,佢贏到望族已經好勁,對住特别週雖敗猶榮

咁都比人釣到

頂Netkeiba主勝鞍淨係寫秋華唔記得17年杜拜草地
但睇生涯我完全睇唔出左或右轉特佳囉

要鬧都係鬧日本盃之後場國際賽，遠征完隔3個星期再跑場大賽

反而場1000用黎熱身無咩問題

佢特登講反話，釣緊魚

告仔果場聽連登仔講，派馬燒傳承
點知無用，仲搞灣隻中華盛世

中華盛世本身仲有潛力，因為想燒傳承搞到自己爆咗，即時退役

特別周比人低估得好緊要

佢應該個年代d勁馬多撚到
但無馬埋到身

贏G3嗰次俾阿奠個鋼鐵屎忽坐到膝頭碎骨
抖一大輪出黎跟著個超快步速彎鳩埋

連登仔話要搵馬燒佢就燒死

近幾場邊隻跟佢都輸到仆街

馬王跑自己都三段廿三秒內
邊個痴埋去咪邊個死

最強可能係精英大師

但最具代表性, 我會覺得係靚蝦王

我掉轉

最具代表性> 精英大師

最強> 靚蝦王

跑1600果炸馬既級數平均係強過1200 睇下5050 平湖 落到黎1200都有段睇下 1600完全冇得跑

反而老左唔係跑長d好咩？

美麗傳承而家14win

大家覺得佢有無機會20win

下季行返今年條路 唔出國 無傷病
絕對有可能

之前已經出事
不過果次可能快步速傷上加傷

老咗 =

出腳慢，跑長啲
唔夠氣，跑短啲

跟本9UP

靚蝦王始終係第一隻贏海外賽既香港馬

打破宿命係好緊要, 佢做開左頭, 之後先陸續有馬係海外贏

同埋我記得當年沙田馬場天幕沙圈新開幕儀式, 係靚蝦王出黎行第一步

靚蝦王同原居民都係Iconic
計實力未去到最強
但真係好多人都鐘意同記得

我揀爪皇凌雨，世界巡迴錦標賽冠軍，贏埋杜拜司馬，兩樣都有國際代表性

精英大師唔係唔想揀，但連勝中大部份都係1000米，當年1000米既馬唔算強，感覺上放係而家主流短途係1200米賽程，佢未必連勝到咁多場，當然佢都係公眾既馬王

但當年精英大師連勝既姿態真係好輕鬆, 跟本未儘力

當年好望角對親佢都輸, 但出去外國跑就贏埋世界短途挑戰賽
可想而之當年精英大師真係好癲, 不過始終短途馬國際唔係咁得人認同

草上飛

爭分少少灣 星期日嗰場

短途馬其實都有滄海遺珠

天久

天子駕六 聖氣凌雲 金秋 名匯良駒 和順超影

認真就第一 精英大師 第二 爪皇凌雨 第三 靚蝦王 美麗傳承有機會挑戰2 3名 但退左役先再秤

阿蔡堆馬最襟跑得呢隻爭分

連未甩過頭三隻以奇用兵都灣鳩埋

呢條仆街冚家產練馬真係谷到盡搾乾就扔

夏威夷都拉柴了

前兩場跑完仲以為有機會下季馬王
結果星期日

冇計，遇著神鷹
日本黃金時代唔係講笑

跑番1400啦

夏威夷2000都要留咁後先爆得起 1400點跟到速度

之前1400 全部第一
本身跑得密休息唔夠

1場1800，2場2000排外檔局住留後，排返內檔隻馬可以跟前d

可以考慮抄大摩,下季集中跑一哩試下

學大摩 一季跑8場 1400 1600
2 2 2 2 2 2 2 2

燒傳承？點燒啊 身都埋唔到啊
仲要上面擺潘頓 掌握步速香港最勁係佢
出閘留後左都可以上前帶翻

根本係傳承燒死其他馬
真係好想睇佢跑安田 日本仔會點對付佢

括號（去馬個陣）

日本出到18隻太多,搵隻馬自殺式同你燒,你唔跟就兩隻夾你坐box

估計去的話會先守2233轉彎時再爬頭,類似大師同格格咁
不過東京場超闊+日本仔10個有8個田泰安黎,反而唔洗怕被佢地圍到出唔到

東京改建左好似放頭都唔蝕

馬主郭浩泉則表示希望美麗傳承在冠軍一哩賽順利勝出，然後可以遠征日本1600米一級賽安田紀念錦標。他與其母郭羅桂珍共同擁有的「美麗大師」前年亦曾出戰這項錦標，最終可惜只能跑第六名。

希望唔好吹水,下年應該開始走下坡

1. 精英大師
2. 爪皇凌雨
3. 靚蝦王

一季貨仔果d算把啦

80後細個時係原居民 奔騰

蓮華同騏綵，最恐怖係突然變速嗰個加速力，最後300米先郁手，一加速就拋離幾個馬位。
認同精英大師有穩定性同近乎完美戰績，但如果講單場最高水準，我甚至覺得蓮華同騏綵在精英大師之上。

即係好似步步友同美麗傳承咁 放頭掟甩唔會夠後上好睇

但美麗傳承的確屌打步步友

香港係咪出名出勁既短途馬多? 長途馬勁既比較少?

靚蝦王拎過最高國際評分，好似無乜其他馬做到？

美麗傳承宜家同雲絲仙子並列第一

月尾場一哩G1 得7隻馬跑，睇黎傳承可以輕鬆破紀錄再去安田。

上面有巴打話傳承一哩對手差，我覺得就兩睇。我認為去到今年佢係勁到啲對手避佢。

講佳龍駒一定係唔識野
或者近年先睇
一隻未嬴過一級又未跑過海外
咁都叫馬王

笑死人咩..
從來歐洲同日本一線馬都極少黎香港跑
而係去歐洲一線一級賽跑
真係派馬王黎既次次香港都係無得跑
睇番滿樂時 龍皇 又或者係高地之舞

三殺傳承四季旺巴基之星 全部g1得主
再係g2輕取大師，當年本地最強一里馬
雖然有5磅
除非你計佢未死會走下坡

你咁計所有野都無得計

莫雷拉仆街啦

高地之舞好似都未係岳伯仁最勁嗰批
勁過啲留歐洲 冇咁勁嗰啲就環遊世界

美麗傳承同步步有同場嘅話
應該就係好似當年繽紛會贏步步友咁樣

喺連登，佳龍駒果次，永遠都係屌莫雷拉而唔係大摩

係都屌左大摩同紅棗坑先啦

蓮華生輝早幾個禮拜走咗

油王個策略都係咁,大多都係十二月帶兩三隻二線嚟掠下水,好嗰批留歐洲跑完配種

第一年嚟香港嗰時高地唔係最高梯隊，之前去埋美國
跑咗女皇盃之後就進化咗做頂級馬
擸埋英皇同BC Turf，凱旋門都跑第二
五歲仲贏加冕盃+威爾斯親王錦標

馬唔馬王好難講,賞月都係馬王但黎香港兩次都輸左

詩人之言跑完香港盃返去做低金庫神偷

最威咪狄倫贏完英皇同凱旋門黎香港
不過好似馬評都覺得佢唔係咁勁

依家準馬王級根本唔會夠膽黎香港挑戰佢
一陣輸左配種價值大跌
其他本地馬都會盡量避開佢

咩動畫

離題一問 全世界公認最勁嘅g1賽係咪凱旋門？

狄倫呢個種可以出隻醬男贏大長途
亦都可以出手影同新力風

佢都係進化咗
仲贏埋英皇錦標可惜傷咗冇份跑上年Arc

學巴基之星跑法
大漏閘外檔後上反cup

唔識睇緊 但都識精英同爪皇
出名到就好似港女唔識睇波都聽過碧咸 c朗咁

咁一嚟香港嗰兩場騎賞月嘅係豊哥
二嚟輸畀自豪爆冷爪皇絕不失禮
三嚟賞月最關鍵都係跑完女皇盃返日本
換岩田贏咗寶塚同日本盃先做馬王

赤兔，的盧，絕影先多人up得出名

講緊香港嗰啲呀
上面啲巴打都係講佢香港對手弱
幾時有話嚇到外隊唔敢黎挑佢呀？

其實短途果邊唔派最勁既黎香港冇咩可能贏，上年鐵杵已經係龍王後日本最好既短途都係被大炒
澳洲都要派到尚多湖先贏，今年澳洲又有top既短途馬黎，有好戲睇

仲要今年港隊啲短途馬弱左

淨計啲馬嘅平均分就係

估唔到澳洲排到第二

龍王個種馬王氣勢到宜家都仲記得，沿途望安讓賽同你跑，直路彈離贏

望空

原居民

果場平湖之星響閘前舞左好撚耐都入唔到
其實係咪真係會影響到其他馬既表現

係咪一隻winx拉高哂？

「精英大師」繼而獲選為在二○○五年度世界短途馬王，同年「好望角」成為世界短途挑戰賽盟主，「爪皇凌雨」贏了世界錦標巡迴賽，而「牛精福星」則勝出了亞洲一哩挑戰賽。翌年「牛精福星」再度蟬聯，而在二○○七年「爪皇凌雨」遠征杜拜勝出了2400米的司馬經典賽，為港增光，「爆冷」亦於同年四月在2000米的愛彼錶女皇盃中力拒強敵奪標而還。

可以咁講啦，不過呢場g1都好高獎金
所以係有馬敢挑下馬后機

真係講到口都臭

傳成唔出香港就冇資格做史上最強

囉咩紀錄出黎打飛機；咁鷹雄係咪史上最強2000馬

真心講 四季旺 唔係雷 可能一場g1都贏唔到
四歲馬賽都係跑進度 佳龍早熟先贏到 過左四歲都未必贏哂

都係睇隻馬本身

短途馬幾隻都有傷無跑, 靚蝦, 翩翩, 天下為攻...無左睇頭

呢幾隻打左柴啦

咁快

牙蔡練馬唔洗你理

把握馬匹最高峰既時間

打，給我往死裡打

翩翩我希望佢仲有貨

天下之前場三級賽證明左跑唔番，靚蝦我一直覺得麻麻地。

當家精選 平海福星

當家精選彎左 平海福星重傷完唔知跑得返幾多

賽馬有爭先賽邊隻最勁

冇可能不是精英大師，真係大部分唔識馬的香港人也知道佢的成就，已經講曬。

以奇用兵都唔得

得返隻爭分奪秒最襟跑

神枱級：永勝、祿怡、同德
中上級：爪皇凌雨、精英大師、活力先生、原居民、奔騰、爆冷、蓮華生輝
中級：靚蝦王、牛精福星、騏綵、好望角、友瑩格、美麗傳承
中下級：步步友、好爸爸、電子麒麟
不入流：佳龍駒

1000-1200
精英大師

1400-1800
傳承

2000-2400
爪皇凌雨

傳承真係唔好出去跑，隻隻出完去都五勞七傷，係香港刷連勝好過

如果上面果班如果正正常常冇傷冇彎我覺得爭分會去左跑高松宮,成日話1300馬,咁日本果D有上斜既1200岩哂佢

我覺得呢樣係去既年紀問題,冇理由日本咁多馬出去幾次都冇事,香港班閹馬襟跑過佢地既反而出去一次就收皮,但如果睇返好多都係6,7甚至8歲先去跑?咁其實D馬多數都高峰期尾甚至開始跌緊,去唔去遠征返黎都係開始唔得架啦
好似靚蝦王咁當年未夠5歲(南半球馬計)就去左安田,返黎一樣掃場

咁自由灣點排

其實好睇馬房用邊場當目標，有d馬用遠征做目標，係本地可以hea 跑輕鬆備戰，出到去先真係黎料
但傳承今季跑左七場，連埋月尾八場，再遠征就真係機器都唔掂啦
原本六七歲退退地，唔遠征可能仲有兩腳，遠征完九成拜拜

但大摩玩埋下季就真係88,自己上年又同日本傳媒講i will be back,佢肯定想去

大摩不嬲都想派佢去 係馬主唔想炸
安田 一定話跑完冠軍一哩 去唔成

其實都難講,郭少明成日淆但佢個仔未必

明月千里贏唔到真係好唔抵

香港馬一般4歲命未夠料跑十二月國際賽

五歲跑完都六歲

近年北四南五嗰啲都贏到國際賽

因為對於練馬師黎講，香港5歲前都無必要遠征
香港仲有大把賽事未贏，一遠征完跑唔番就大撚獲 如果步步友一早去英國，可能拎少幾個G1

你睇日本Makahiki, Satona Diamond 3歲跑凱旋門就係，番番日本都變咗另一隻馬

無配種香港又高獎金
無必要博啦

好難先出到隻幸福馬主

Btw 豐收節次次有轉播我都買少少，次次都無得叫

如果要遠征
練馬師就要由3歲開始已經要打做一匹遠征專用嘅馬
成個賽事編排都唔同，而且獎金好少

幸運馬主有得配都唔係勁啦

出過隻酷男既

實力係有，但無咗競賽意慾
兩隻凱旋門挑戰既日本打比冠軍都係
永遠得個近字

醬男其實都好撚勁
免稅店遊完馬河返黎仲贏多三個G1

同埋The Heckler
幸運馬主啲仔唔太靚仔，型格一般
事事為王啲仔就靚仔啲

香港鐵勝龍

題外話

俊歡藤有無得屌女？
香港馬佢都算好靚仔

有幾個仔黎過香港
都冇乜野睇

事事為王D嘶叫聲好猛料

開心到佢

屌你老味終於有得周圍玩下啦

靚蝦王贏安田嗰下真係嘩左出黎，東京條長直路，1600 當1800 跑咁濟，咁都克服到

一樣
證明靚蝦王有1800力
杜拜1777都證明哂

其實依家日本g1係咪已經全部都當國際G1

估唔到甜橙第一隻黎香港得左 希望配多d馬可以

jra 係，地方唔係

Jpn G1 個d主要係泥地賽

東京大賞典國際G1黎既 得呢場

美麗傳承又留港作戰了

首先唔會係縮頭傳承先

笑4

山寨王

門口狗呀

贏星洲司令叫世界馬王

范高爾 （哩匹原因特殊）
好歌劇
北部玄駒
雲絲仙子
美麗傳承

仲有邊啲山寨馬王？

my wife know everythings!

北部玄駒起碼有出去跑
跑唔贏返黎無彎仲可以繼續贏
同後兩者差好遠

星洲司令 = 天鷹翱翔

美麗傳承 = 范高爾